<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dead Rooster</title>
    <description>Le fantastique nouveau blog 2.0. Les anciens posts sont toujours disponibles sur &lt;a href='http://deadrooster.org'&gt;deadrooster.org&lt;/a&gt;.
</description>
    <link>https://blog.deadrooster.org/</link>
    <atom:link href="https://blog.deadrooster.org/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 15:17:13 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Mar 2021 15:17:13 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.6</generator>
    
      <item>
        <title>The Pixar Movie Challenge</title>
        <description>&lt;p class=&quot;lead&quot;&gt;Les films de Pixar sont tous excellents. Mais regarder trop de Pixar dans un
court intervalle est-il bon pour la stabilité émotionnelle du spectateur ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un vol de huit bonnes heures en avion est toujours l’occasion d’un visionnage
boulimique de films. Il est plutôt rare de s’y retrouver devant &lt;em&gt;Casablanca&lt;/em&gt; ou
&lt;em&gt;Citizen Kane&lt;/em&gt;. À l’inverse, un vieux gros &lt;em&gt;Die Hard&lt;/em&gt; fait toujours l’affaire.
Pourquoi ? Parce qu’un bon film d’avion doit remplir quelques critères :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;il doit être &lt;strong&gt;divertissant&lt;/strong&gt; pour nous faire oublier qu’on flotte à 10km
d’altitude et que c’est putain de flippant;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;il doit être &lt;strong&gt;pauvre en dialogues&lt;/strong&gt; car un bruit blanc de 80 décibels va
regarder le film avec nous;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;il doit être &lt;strong&gt;cousu de fil blanc&lt;/strong&gt; car on sera fatalement interrompu, par
la très bienvenue petite bouteille de Chardonnay, le plateau repas, ou les
putains de turbulences qui baisseront inévitablement notre niveau
d’attention jusqu’à l’extinction de la consigne lumineuse, etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lors de mon dernier vol, accompagné de mon bébé de 18 mois et choisissant, en
parent responsable, de me cantonner à la section &lt;em&gt;Sky Kids&lt;/em&gt;&lt;sup id=&quot;fnref:spykids&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:spykids&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, j’optai pour le
cocktail suivant :&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Inside Out&lt;/em&gt;. Déjà vu à sa sortie&lt;sup id=&quot;fnref:dejavu&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:dejavu&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, bons souvenirs, estimation du plaisir à le revoir : B+;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Coco&lt;/em&gt;. Vu assez récemment, mais très joli, coloré donc estimation du plaisir à le revoir estimé à B;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Daddy’s Home 2&lt;/em&gt;. Peu de souvenirs du premier opus mais Will Ferrell est toujours un choix sûr.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Conclusion du voyage : cette combinaison de films enchaînés sur un ventre qui,
privé de petit-déjeuner, s’est prématurément rempli de Chardonnay est un
mélange explosif. Je mets au défi quiconque de ne pas se transformer, au bout
des 3 films, en petite madeleine pleurnicharde à la maturité émotionnelle
défaillante. J’appellerai ce défi : &lt;strong&gt;The Pixar Movie Challenge&lt;/strong&gt; !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;inside-out-que-la-boule-se-forme&quot;&gt;&lt;em&gt;Inside Out&lt;/em&gt;, que la boule se forme&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/inside-out.jpg&quot; alt=&quot;inside-out&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans &lt;em&gt;Inside Out&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Vice-versa&lt;/em&gt; en VF), Riley, une jeune pré-ado vit mal le déménagement de sa
famille. Quittant le paisible Minnesota pour la folie urbaine de San Francisco,
l’adaptation ne se fait pas. La morale de l’histoire est que sous son innocente
joie de vivre apparente, le vrai moteur du cerveau de Riley est en réalité une
tristesse abyssale. En chemin, l’ami imaginaire de la petite enfance de Riley se
sacrifie en tombant (littéralement) dans l’oubli pour sauver sa joie de vivre ;
Riley fait une fugue ; et tous ses souvenirs heureux se révèlent être des
consolations de moments de tristesse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On ne pleure pas encore, on reste des bonshommes, mais quand même, la boule se
forme.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;coco-que-la-boule-remonte&quot;&gt;&lt;em&gt;Coco&lt;/em&gt;, que la boule remonte&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&quot;embed-responsive embed-responsive-16by9&quot;&gt;
  &lt;iframe class=&quot;embed-responsive-item&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ImutnoiBixY&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Avec &lt;em&gt;Coco&lt;/em&gt;, on passe au cran au-dessus. L’histoire est quand même celle d’un
enfant mourant qui cherche son arrière-arrière-grand-père — déjà mort, lui —
mais qui risque de disparaître pour de bon du monde des morts car sa propre
fille, elle-même mourante, est en train de l’oublier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On est là à un niveau où même l’incorporation d’&lt;a href=&quot;http://disney.wikia.com/wiki/Dante&quot;&gt;un chien idiot qui passe le film
à tirer la langue&lt;/a&gt; n’arrive pas à contrecarrer la mécanique en place. La boule
remonte la gorge, y croise le Chardonnay qui emprunte le chemin inverse.
Bonshommes ou pas bonshommes, celui qui reste de marbre devant &lt;em&gt;Coco&lt;/em&gt; devra
assumer le diagnostic de syndrôme d’Asperger.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;daddys-home-2-que-la-boule-devienne-tsunami&quot;&gt;&lt;em&gt;Daddy’s Home 2&lt;/em&gt;, que la boule devienne tsunami&lt;/h2&gt;

&lt;div class=&quot;embed-responsive embed-responsive-16by9&quot;&gt;
  &lt;iframe class=&quot;embed-responsive-item&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/p8shgJX14HQ&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Daddy’s Home 2&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Very Bad Dads 2&lt;/em&gt; en VF) est un film qui, côté émotions et tristesse, est très très très loin
des sommets atteints par les Pixar. Deux co-papas invitent leurs pères
respectifs à passer Noël ensemble, récoltant au passage un très médiocre score
de &lt;a href=&quot;https://www.rottentomatoes.com/m/daddys_home_2/&quot;&gt;19% à Rotten Tomatoes&lt;/a&gt;. C’est bien évidemment un scandale car il faut
reconnaître un &lt;em&gt;instant classic&lt;/em&gt; quand on en voit un, et ce film est une des
comédies de Noël les plus marrantes depuis des lustres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais avec le taux d’alcoolémie qui grimpe et la boule déjà bien remontée par 2
Pixar, on sent que ça vient, on pense qu’on va pouvoir se retenir mais non, on
explose et on atteint un niveau de sous-merde pleurnicharde vertigineux quand
tout le monde commence à dire qu’il s’aime, se fait un bon gros hug et chante du
Sting &amp;amp; Bono, esprit de Noël aidant.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusion&quot;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bien évidemment, alors que mes glandes lacrymales carburaient à plein régime,
l’inquiétude me gagnait : le vol avait-il provoqué chez moi une dépression
nerveuse accélérée justifisant que je risque la déhydratation en regardant Mark
Walhberg chantant le solo de Bono sur &lt;a href=&quot;https://youtu.be/bjQzJAKxTrE&quot;&gt;&lt;em&gt;Do They Know It’s Christmas?&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais je suis désormais rassuré à plus d’un titre :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.vulture.com/2015/06/why-pixar-movies-make-us-cry.html&quot;&gt;oui, les Pixar sont des tire larmes&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.telegraph.co.uk/travel/travel-truths/the-science-behind-why-people-cry-more-easily-on-planes/&quot;&gt;oui, l’avion te rend plus enclin à devenir une merde&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://deadspin.com/5313572/dear-pixar-stop-making-me-cry-like-a-bitch&quot;&gt;non, je ne suis pas seul à pleurer comme une salope (sic) devant les Pixar&lt;/a&gt; (article très recommandé car poilade garantie)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Merci Internet !&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:spykids&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Ah ça, si les mecs étaient meilleurs en jeux de mots, ils bosseraient à Libé plutôt que pour une compagnie aérienne. &lt;a href=&quot;#fnref:spykids&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:dejavu&quot;&gt;
      &lt;p&gt;Visionner malin : un film déjà vu aide à faire sauter les critères &lt;em&gt;pauvre en dialogues&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;cousu de fil blanc&lt;/em&gt;. &lt;a href=&quot;#fnref:dejavu&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 15:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://blog.deadrooster.org/pixar-movie-challenge.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.deadrooster.org/pixar-movie-challenge.html</guid>
        
        <category>movies</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Un Automne 2017</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/org.deadrooster.blog/Un+Automne+2017.jpg&quot; alt=&quot;Un Automne 2017&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faut-il parler compile quand on fait un article sur une compile ? Ne se
suffit-elle pas à elle-même ? En l’occurrence, pour la face A de l’Automne 2017
selon Dead Rooster, j’avais le choix.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ciao-les-artistes-&quot;&gt;Ciao les artistes !&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;J’aurais d’abord pu évoquer les quelques disparus mis à l’honneur ici. Pas mal
de matière s’offrait à moi. Et déjà, le débat : “pour ou contre Johnny ?”. Trop
attendu, trop compliqué et trop polémique. On s’en est déjà pris &lt;a href=&quot;http://www.deadrooster.org/Qui-es-tu-Nolwenn-Leroy&quot;&gt;plein les dents
avec Nolwenn Leroy&lt;/a&gt;. Donc, non merci !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’aurais aussi pu faire de l’auto-congratulation, en rappelant que
l’&lt;em&gt;Encyclopédie Approximative du Rock and Roll&lt;/em&gt; avait préféré célébrer Fats
Domino et quelques autres pionniers (ou du moins &lt;a href=&quot;http://www.deadrooster.org/Les-pionniers-oublies-du-rock&quot;&gt;leurs homologues franchouillards&lt;/a&gt;)
de leur vivant plutôt que d’attendre leur disparition pour torcher un bête
article nécrologique. Mais non, l’heure n’est plus à ça !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’aurais enfin pu remercier Dirty Henry et avouer mon inculture : je ne
connaissais rien de Tom Petty. Le seul truc qui me lie un peu à lui, c’est
&lt;a href=&quot;https://fr.wikipedia.org/wiki/Homer_Like_a_Rolling_Stone&quot;&gt;l’épisode du Rock Camp des Simpsons&lt;/a&gt;. J’ai jamais écouté quoi que ce soit des
Heartbreakers. “Merci Dirty !”… bon hé, ça va, on a dit : pas
d’auto-congratulation !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/org.deadrooster.blog/simpsons-rock.png&quot; alt=&quot;Homer et ses amis rockers&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;paf-le-chien-&quot;&gt;Paf le chien !&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sinon, j’aurais pu faire un article désopilant, évoquant les morceaux funs de la
compile. Mener une enquête de fond sur Marie Möör : qui est-elle ? Quelle est la
race de son chien ? A-t-elle un lien avec Lova ? Mais on s’en fout un peu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’aurais également pu faire un truc sur l’enchaînement Rutles/Sparklehorse,
façon kébab salade/tomate/oignon (&lt;em&gt;Cheese and Onions&lt;/em&gt; / &lt;em&gt;Shade and Honey&lt;/em&gt;… t’as
compris ?). Un article métaphorique où je faisais le lien entre le sandwich turc
et une compile de musique, où les tranches de viande succèdent aux oignons,
comme Sinéad O’Connor prend la suite de Built To Spill. Ou alors, j’aurais
comparé un grec sauce blanche à la vie : les tranches de rigolades (là, je
parlais des Rutles, humour anglais, Socrate contre Kant, etc.) se mélangent à
des morceaux de trucs moins joyeux (et là, paf ! je faisais une tartine sur
Sparklehorse, une éloge de son regretté chanteur Mark Linkous etc.).&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-responsive embed-responsive-16by9&quot;&gt;
  &lt;iframe class=&quot;embed-responsive-item&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/UjsUZRs770U&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Bon, c’était pas mal… Note pour un prochain article : utiliser la métaphore du kébab.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tourne-tourne-petit-moulin&quot;&gt;Tourne, tourne petit moulin&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dernière idée basique : écrire un méta-article commentant mes précédents. Et constater qu’une notion revient souvent : l’éternel recommencement. On fait, défait, refait. Ce méta-article en aurait été une preuve. Et la brave araignée qui vient clore l’heure et quelque de musique aurait parfaitement illustré mon propos : Gypsie/Sisyphe, même combat ! De la philosophie pour les 2-6 ans. Génial !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais allez, non, cessons de tourner en rond. Et si des enfants en bas âge me lisent et sont déçus en constatant que je n’ai pas choisi cet angle d’attaque, rassurez-vous, j’ai une autre compile rien que pour vous, avec Gypsie en number two, excusez du peu.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-responsive embed-responsive-16by9&quot;&gt;
  &lt;iframe class=&quot;embed-responsive-item&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/JxCg_ROKfcU&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-bouquin-&quot;&gt;Le bouquin ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Non, c’est décidé, je ne parlerai pas de musique, mais plutôt d’un excellent roman : &lt;em&gt;Water Music&lt;/em&gt;, de T.C. Boyle. Alors, bien sûr, je vous vois venir, tous autant que vous êtes. Vous allez me demander, l’air circonspect : “pourquoi ?”. La réponse est très simple, mathématique. Voyez plutôt :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Johnny vs. Gypsie = roue qui tourne, temps qui passe&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;temps qui passe = un volcan s’éteint, un être s’éveille ⇒ Volvic ⇒ Eau&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Eau + musique = Water Music&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;CQFD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/org.deadrooster.blog/t-shirt-bio-jambe-gauche.jpg&quot; alt=&quot;D'abord la jambe gauche, toujours !&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainsi donc, &lt;em&gt;Water Music&lt;/em&gt;. Comme son titre ne l’indique pas, ce bouquin ne parle pas du tout de musique. Il raconte la vie de Mungo Park, l’explorateur écossais parti à la recherche des sources du Niger. Si vous avez aimé &lt;em&gt;Lost City of Z.&lt;/em&gt;, lisez ce livre ! C’est un peu la même histoire, mais en mieux construit, avec une intrigue plus immersive, pleine de détails et de subtilités.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un roman-chorale comme on aime désormais appeler ce genre, où des destins a priori sans rapport, finissent par se croiser, se séparer, se retrouver. Comme les différents bras du fleuve dont le héros cherche la source.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chaque destin est l’occasion pour T.C. Boyle de s’essayer à des styles d’écriture différents : roman d’aventures bien sûr pour décrire les péripéties de l’explorateur, mais aussi roman social lorsque l’écrivain détaille la vie de la société anglaise au tournant de la fin du 18è siècle, ou roman à suspense quand on suit le parcours chaotique d’un petit malfrat increvable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout cela pourrait partir dans tous les sens. Mais l’écriture est d’une fluidité étonnante. Et comme tous les grands livres, la petite histoire dans la grande Histoire est surtout un prétexte pour balayer le grand spectre des émotions humaines. Il y a de l’amour, de l’humour, de la joie, de la tristesse. Et beaucoup d’autres choses encore…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un peu comme la vie. Un peu comme une compile !&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;automne-2017-playlist&quot; class=&quot;dr-playlist&quot; dr-spotify-id=&quot;6yt7RQR9MBtuCd3gjTuOuw&quot; dr-spotify-user=&quot;guiguilele&quot;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Johnny Hallyday - &lt;em&gt;Gabrielle&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fats Domino - &lt;em&gt;Blueberry Hill - Non Stop Edit&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tom Petty and the Heartbreakers - &lt;em&gt;Runnin’ Down A Dream&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rocket From The Tombs - &lt;em&gt;Ain’t It Fun - Live&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Records - &lt;em&gt;Starry Eyes&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dean &amp;amp; Britta - &lt;em&gt;Night Nurse&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;U.N.P.O.C. - &lt;em&gt;Here On My Own&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Easybeats - &lt;em&gt;Friday On My Mind&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Marie Möör - &lt;em&gt;Moi et mon chien&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Standells - &lt;em&gt;Riot On Sunset Strip&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The School - &lt;em&gt;I Don’t Believe In Love&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Built To Spill - &lt;em&gt;Goin’ Against Your Mind&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sinéad O’Connor - &lt;em&gt;Nothing Compares 2 U&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Grant Hart - &lt;em&gt;You’re the Reflection of the Moon on the Water&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Rutles - &lt;em&gt;Cheese and Onions - 2006 Remastered Version&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sparklehorse - &lt;em&gt;Shade And Honey&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Sore Losers - &lt;em&gt;Cherry Cherry&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Greenhornes - &lt;em&gt;The End Of The Night&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Graham Coxon - &lt;em&gt;Falling&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Clipounets - &lt;em&gt;L’araignée Gypsie&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 15:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://blog.deadrooster.org/compile-automne-2017.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.deadrooster.org/compile-automne-2017.html</guid>
        
        <category>compile</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Un Été 2017, face B</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/org.deadrooster.blog/Un+Été+2017-face+B.jpg&quot; alt=&quot;Un Été 2017, face B&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Janvier 2017. Ma résolution ? Frustré de tous ces lineups de festival sans nom évocateur, je décidai d’écouter davantage de musique contemporaine et d’utiliser le passé simple de temps en temps. Je cèderai ainsi aux tops de fin d’année et me plongerai dans ces Solange, Frank Ocean ou Chance the Rapper. Oui, pour me la donner à donf dans les surpat’ et que la vie soit bath de ouf, j’écouterai même Vianney, Møme et Petit Biscuit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Janvier 2018. Le bilan ? Zéro. Nul. Nul à chier même, tiens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rien en 2017 ne m’a tapé l’oreille. Tous les radars que j’avais mis en place, les Magic, les recommandations de Pitchfork, tous m’envoyaient le même signal : “tu es un vieux con !”.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;merci-pour-les-mauvaises-graines&quot;&gt;Merci pour les mauvaises graines&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Rien en 2017 ne m’a tapé l’oreille ? Non, ce n’est pas ça. Rien &lt;strong&gt;qui soit sorti en 2016 ou 2017&lt;/strong&gt; ne m’a tapé l’oreille. Voilà. C’est la bonne formulation. Je me suis envoyé tout le top 50 de Pitchfork. Pour quel résultat ? Le voilà le résultat !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/org.deadrooster.blog/pitchfork-top-50-2016.png&quot; alt=&quot;Mon bilan du Top 50 de Pitchfork de 2016&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma signalétique est claire :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Barré, c’est nul&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un rond, c’est pas trop mal&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Un cœur, j’aime bien&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Un seul petit cœur, bordel ! &lt;strong&gt;50&lt;/strong&gt; albums et &lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt; petit cœur ! Et encore ! Nick Cave &amp;amp; the Bad Seeds ! Le seul qui a réussi à me faire dessiner un petit cœur dans mon petit carnet fêtait, pendant ce temps, ses 60 balais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quant aux sorties de 2017, quelques disques honorables mais même les artistes de mon panthéon personnel déçoivent : &lt;a href=&quot;http://next.liberation.fr/musique/2017/07/24/arcade-fire-brulant-paradoxe_1585949&quot;&gt;Arcade Fire qui fait du ABBA&lt;/a&gt;, The National, Grizzly Bear, Fleet Foxes… Mouais, vous m’avez déçu les mecs :&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-responsive embed-responsive-16by9&quot;&gt;
  &lt;iframe class=&quot;embed-responsive-item&quot; src=&quot;https://giphy.com/embed/pVAMI8QYM42n6&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Pourtant, j’ai persévéré. Là, ce début janvier, le top album 2017 des Inrocks en main, je me relève et retourne affronter les premiers noms de la liste. Kendrick Lamar ? Je renonce au bout de 5 minutes. King Krule ? À peine davantage. Et merde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais alors, que faire ? Jeter ses disques ? Brûler son abonnement Spotify et casser l’aiguille du poste une bonne fois pour toutes, après l’avoir bien calée sur France Info ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heureusement, non.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus haut, j’ai pris soin de reformuler car, tout compte fait, plusieurs choses en 2017 m’ont tapé l’oreille. Pas des nouveautés. Pas mêmes des découvertes. Non, des &lt;strong&gt;redécouvertes&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;où-sans-déconner-jaime-bien-sinéad-oconnor&quot;&gt;Où, sans déconner, j’aime bien Sinéad O’Connor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Novembre 2017. Vacances à Boston. Un coffee shop pas spécialement chébran, mais la radio joue un titre qui me plaît bien. Qui me dit quelque chose tiens. Mais oui, c’est une &lt;em&gt;cover&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;Nothing Compares 2 U&lt;/em&gt; en version folk minimaliste. Joli boulot car, de mémoire, j’aimais pas trop l’originale&lt;sup id=&quot;fnref:1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:1&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien consciencieusement, je retourne écouter Sinéad pour apprécier le travail d’adaptation de Freedom Fry, puisque le groupe de la cover a bien un nom.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-responsive embed-responsive-16by9&quot;&gt;
  &lt;iframe class=&quot;embed-responsive-item&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/0-EF60neguk&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;5’08” plus tard, le choc est terrible. Merde, j’aime en fait beaucoup l’originale. Trop, probablement. Mes certitudes chancèlent. Est-ce que je commence à développer un goût de chiottes ? Serai-je la risée de tous le jour où on découvrira que j’ai écouté le titre en boucle pendant plusieurs jours ?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;où-purée-je-reprendrais-bien-du-jambon&quot;&gt;Où, purée, je reprendrais bien du jambon&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Quelques jours plus tard, j’ai oublié le contexte : rebelote.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-responsive embed-responsive-16by9&quot;&gt;
  &lt;iframe class=&quot;embed-responsive-item&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/4z2DtNW79sQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;J’avais toujours aimé &lt;em&gt;Streets of Philadelphia&lt;/em&gt;, c’est pas ça la question. Mais comme on aime le jambon-beurre. Mais là, en réécoutant ce titre, mes papilles me filent une claque derrière la nuque : c’était pas du jambon-beurre connard, c’était du caviar. De l’exquis ! Du sublime ! De l’épatant !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;épisode-iv-a-new-hope&quot;&gt;Épisode IV. A New Hope.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Là voilà la solution ! J’ai dû écouter 0,0001%&lt;sup id=&quot;fnref:2&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:2&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; de la musique enregistrée à ce jour. Alors je vais arrêter de me casser le bide à goûter et regoûter du putain de hip-hop, cette saloperie de musique électronique ou de la merde de pop-rnb de mes couilles et je vais me concentrer sur le jambon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du jambon cru.&lt;br /&gt;
Du jambon de Parme,&lt;br /&gt;
Des Ardennes ou de Bayonne.&lt;br /&gt;
Du &lt;em&gt;pata negra&lt;/em&gt;,&lt;br /&gt;
Du jambon de Paris&lt;br /&gt;
Ou bien d’Aoste.&lt;br /&gt;
Je t’aime ô jambon.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;ete-2017-face-B-playlist&quot; class=&quot;dr-playlist&quot; dr-spotify-id=&quot;3Iy02RR8SSSoBhmspNDyAF&quot; dr-spotify-user=&quot;guiguilele&quot;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;face-dirty&quot;&gt;Face Dirty&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Them - &lt;em&gt;Baby, Please Don’t Go&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Crocodiles - &lt;em&gt;U Sexy Thing&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Lemon Twigs - &lt;em&gt;Night Song&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aretha Franklin - &lt;em&gt;The Weight&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pavo Pavo - &lt;em&gt;Ran Ran Run&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Velvet Underground - &lt;em&gt;Sweet Jane - Full Length 2015 Remastered&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Alvvays - &lt;em&gt;In Undertow&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Them - &lt;em&gt;It’s All Over Now, Baby Blue&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Supergrass - &lt;em&gt;Coffee In The Pot&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sharon Van Etten - &lt;em&gt;We Are Fine&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;face-joe&quot;&gt;Face Joe&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Benjamin Gibbard - &lt;em&gt;Something’s Rattling (Cowpoke)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Beyond The Wizards Sleeve - &lt;em&gt;Door To Tomorrow&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Gun Club - &lt;em&gt;Mother of Earth&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Reigning Sound - &lt;em&gt;Stormy Weather&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ty Segall - &lt;em&gt;Black Magick&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;King Khan and the Shrines - &lt;em&gt;Luckiest Man&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Frank Black - &lt;em&gt;(I Want to Live on An) Abstract Plain&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Birdie - &lt;em&gt;Let Her Go&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Big Thief - &lt;em&gt;Shark Smile&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Clash - &lt;em&gt;Charlie Don’t Surf&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;OK, je sais que l’originale est de The Family et qu’elle a été écrite par Prince. Alors, tu te calmes ! &lt;a href=&quot;#fnref:1&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:2&quot;&gt;
      &lt;p&gt;J’ai fait les maths : il paraît qu’il y a 50 000 000 d’albums qui ont été publiés et j’ai évalué mes écoutes à 200 albums par an depuis mes 11 ans. Les plus forts en règle de 3 d’entre vous connaissent mon âge désormais, à la règle des &lt;em&gt;intervalles ou poteaux&lt;/em&gt; près. &lt;a href=&quot;#fnref:2&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 18 Jan 2018 15:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://blog.deadrooster.org/compile-ete-2017-face-b.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.deadrooster.org/compile-ete-2017-face-b.html</guid>
        
        <category>compile</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Un Été 2017</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/org.deadrooster.blog/Un+Été+2017.jpg&quot; alt=&quot;Un Été 2017&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mesdames messieurs, aujourd’hui est un grand jour : outre l’anniversaire de Dirty Henry (à peine passé de quelques jours, le temps de publier sur le blog), voici qu’avec cette nouvelle livraison, les compiles Dead Rooster fêtent déjà leur première année d’existence ! (“Alors pas vraiment tu vois, ça fera vraiment un an à la 5ème compile, tu vois, théorème des poteaux et des fils de clôture tu vois ? Oui, je vois… Ta gueule !”).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour moi, en particulier, cela a été l’occasion d’être plus attentif à certains artistes que je mettais de côté sans jamais leur avoir donné une chance. Ainsi, je ne saurai que trop vous recommander le premier album de Brigitte Fontaine, où la dame ne faisait pas encore trop peur et où les arrangements de Jean-Claude Vannier semblent nous proposer le point de vue féminin de L’Histoire de Melody Nelson. Merci aux algos de Spotify pour cette suggestion. Merci aussi à &lt;a href=&quot;http://www.telerama.fr/musique/brigitte-fontaine-les-petites-filles-pas-modeles,160292.php&quot;&gt;François Gorin&lt;/a&gt; qui avait préparé le terrain 15 jours plus tôt !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On pourrait alors continuer ce post d’anniv en égrainant d’autres anecdotes sur nos re-découvertes (Paulo quand même, quel talent !). On pourrait aussi parler des coups de cœur d’une saison qu’on risque d’oublier dans les 6 mois mais qui vont bien dans telle compile (c’était quoi déjà l’air de &lt;em&gt;Drummers&lt;/em&gt; de Deepakalypse dans la compile de l’automne 2016 ?). On pourrait enfin expliquer pourquoi ce titre devait absolument se trouver là pour immortaliser un moment important de nos vies (les Kinks sont très présents, vous ne trouvez pas ?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais à quoi bon passer du temps sur nos efforts passés, nous féliciter du travail accompli et vous donner toutes les clés d’écoute. Tels des Sisyphe de la compile rock, nous préférons déjà nous concentrer sur le prochain &lt;em&gt;rocher&lt;/em&gt; à faire &lt;em&gt;rouler&lt;/em&gt; et nous dire que &lt;em&gt;ça va être chouette&lt;/em&gt; pour reprendre le titre du premier morceau de cette compile.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;ete-2017-playlist&quot; class=&quot;dr-playlist&quot; dr-spotify-id=&quot;2GroEiczDcxehawADeKe2u&quot; dr-spotify-user=&quot;guiguilele&quot;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Peter Kernel - &lt;em&gt;It’s Gonna Be Great&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Brigitte Fontaine - &lt;em&gt;Il Pleut&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Kinks - &lt;em&gt;Arthur&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Michael Cera - &lt;em&gt;Best I Can (feat. Sharon Van Etten)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Isley Brothers - &lt;em&gt;Why When Love Is Gone&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paul McCartney - &lt;em&gt;Ram On - 2012 Remaster&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Alex Turner - &lt;em&gt;Piledriver waltz&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tracy Bryant - &lt;em&gt;Hey Spaceman!&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cat Power - &lt;em&gt;He War&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The National - &lt;em&gt;The System Only Dreams in Total Darkness&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ikara Colt - &lt;em&gt;At The Lodge&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Shivas - &lt;em&gt;You Make Me Wanna Die&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Tammys - &lt;em&gt;Egyptian Shumba&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Beach House - &lt;em&gt;Myth&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Alvvays - &lt;em&gt;Your Type&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Microphones - &lt;em&gt;I Want Wind to Blow&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Psychedelic Furs - &lt;em&gt;India&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Pastels - &lt;em&gt;Nothing To Be Done&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Joe Dassin - &lt;em&gt;Dans les yeux d’Emilie&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jim White - &lt;em&gt;Static on the Radio&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 15:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://blog.deadrooster.org/compile-ete-2017.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.deadrooster.org/compile-ete-2017.html</guid>
        
        <category>compile</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Un Printemps 2017, face B</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/org.deadrooster.blog/Un+Printemps+2017-face+B.jpg&quot; alt=&quot;Un Printemps 2017, face B&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tel le grand géocoucou réussissant à slalomer entre les pièges de Wile Ethelbert
Coyote, &lt;em&gt;Popfolkrockus Musicalis&lt;/em&gt; reste toujours insaisissable pour l’&lt;em&gt;Homo
Deadroosteriens Compilatorus&lt;/em&gt;. Saison après saison, ce dernier arrive, tant bien
que mal, à en capturer quelques morceaux. Mais à peine en a-t-il fini avec les
éléments hivernaux qu’il doit déjà remettre ses oreilles à l’ouvrage, pour
tenter de mettre en cage quelques-uns des plus beaux représentants printaniers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ce n’est pas tout ! Sitôt les composants décidés, le compileur doit encore en
trouver l’agencement. Il se retrouve à devoir décortiquer chaque morceau,
essayant de le combiner avec d’autres, voyant si la fin de l’un s’emboite bien
avec le début du suivant. Et petit à petit se dessine une sorte de schéma,
semblable à un blueprint ACME envoyé au Coyote avec les pièces détachées de la
fusée sur rail.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et si Wile E. Coyote n’agissait pas seul ? On imagine bien les collisions truffe
contre truffe au milieu d’un grand virage en épingle et les écrasements façon
sandwich double-deck entre trois rochers de l’Arizona. Eh bien, comme un seul
compileur n’est pas suffisant, voila qu’il fait équipe avec un deuxième amateur
de chasse aux chansons (rien à voir avec P. Sevran). Apparaissent alors les
difficultés du travail d’équipe : “mais, pourquoi tu l’as laissé passer
celui-là, il était bien !”, “T’es sûr pour celle-là ? Le saxo, là, t’es sûr ? On
la prend quand même ? Bon…” Heureusement, chaque compileur a son petit pré
carré, sa moitié de face B, où il peut, seul dans son coin, se créer son petit
piège à titres rien qu’à lui. Il en est fier, c’est lui qui a écouté, collecté
et assemblé tous les morceaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous voici donc devant un superbe écrin de deux machin(e)s savamment pensé(e)s
par vos serviteurs. Mesurez votre chance, c’est pas dans les dessins animés que
vous verrez Wile E. profitez d’un tel festin !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au prochain “bip-bip”, il sera exactement l’heure de l’Eté 2017.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;printemps-2017-face-B-playlist&quot; class=&quot;dr-playlist&quot; dr-spotify-id=&quot;2FhlVbCDvPojqLvF0ZIrQH&quot; dr-spotify-user=&quot;guiguilele&quot;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;face-joe&quot;&gt;Face Joe&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Diamond Rugs - &lt;em&gt;Blue Mountains&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pere Ubu - &lt;em&gt;Non-Alignment Pact&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Habibi - &lt;em&gt;Far From Right&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Darker My Love - &lt;em&gt;Backseat&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tall Firs - &lt;em&gt;Hairdo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Galaxie 500 - &lt;em&gt;Strange&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Chills - &lt;em&gt;Pink Frost&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jonathan Wilson - &lt;em&gt;Coming Into Los Angeles&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Moondog - &lt;em&gt;Do Your Thing&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Arthur Lee - &lt;em&gt;Everybody’s Gotta Live&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;face-dirty&quot;&gt;Face Dirty&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Yo La Tengo - &lt;em&gt;You Can Have It All&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Courtney Barnett - &lt;em&gt;How to Boil an Egg&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cass McCombs - &lt;em&gt;That’s That&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Grizzly Bear - &lt;em&gt;Three Rings&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Spoon - &lt;em&gt;WhisperI’lllistentohearit&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Okkervil River - &lt;em&gt;John Allyn Smith Sails&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Half Man Half Biscuit - &lt;em&gt;National Shite Day&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fleet Foxes - &lt;em&gt;Third of May / Ōdaigahara&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;PJ Harvey - &lt;em&gt;I’ll Be Waiting&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sam Cooke - &lt;em&gt;A Change Is Gonna Come&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://blog.deadrooster.org/compile-printemps-2017-face-b.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.deadrooster.org/compile-printemps-2017-face-b.html</guid>
        
        <category>compile</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Un Printemps 2017</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/org.deadrooster.blog/Un+Printemps+2017.jpg&quot; alt=&quot;Un Printemps 2017&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd’hui, octobre pointe le bout de son nez mais qu’importe, nous allons
célébrer le printemps, saison du renouveau, du rouleau, et de la saine
concurrence aux Galeries Lafayette.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour se faire, nous allons discuter de la chanson &lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/track/2HW2IhcFUXYkX8a3zm6io0&quot;&gt;&lt;em&gt;Bip-Bip&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; de Joe Dassin — que
tu vas me faire le plaisir d’aller écouter vite fait si tu la connais pas, et
avec &lt;a href=&quot;https://genius.com/Joe-dassin-bip-bip-lyrics&quot;&gt;les paroles&lt;/a&gt; sous les yeux encore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On est là dans le registre du récit initiatique : notre protagoniste est au
volant de son automobile et découvre que le rythme effréné de la vie parisienne,
ainsi que le dérèglement climatique, peuvent être des obstacles au bon
développement de sa vie amoureuse et de son ambition professionnelle.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;7h30-ou-19h30-&quot;&gt;7h30 ou 19h30 ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Joe nous dit qu’il est “sept heures et demi”, mais prend soin de semer le doute.
S’agit-il de 7h30 du matin ou de 19h30 ? Dans son “Encore un rendez-vous de
râté”, faut-il entendre rendez-vous professionnel ? Auquel cas, dans un registre
classique d’horaires d’employé du tertiaire, on serait plutôt le matin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pourtant, il parle d’un “rendez-vous ce soir avec la fille de mon patron”, pour
lequel il n’est “vraiment pas pressé” (sic) :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;soit on est le matin, et il paraît prématuré de perdre du temps pour le
rendez-vous du soir&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;soit il est 19h30, auquel cas, “ce soir” est imminent et
le rendez-vous est sans doute la destination de notre héros&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Enfin, le titre se conclut sur un “au revoir et à demain”. Si on était le matin,
n’aurait-il pas été plus pertinent de conclure sur un “à ce soir” ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’auteur s’amuse donc à semer le doute dans l’esprit de l’auditeur, à rejeter
les règles entendues d’un rythme quotidien partagé et lui préférer l’écoute
d’une horloge du soi. L’art naïf dans sa plus belle expression.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-rapport-à-la-femme&quot;&gt;Le rapport à la femme&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L’auteur évoque trois relations du protagoniste avec des femmes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La première à être mentionnée est la fille de son patron. Apparemment, “fumer le
cigare” et avoir “des tous petits yeux tous ronds” sont des critères
rédhibitoires au développement d’une relation amoureuse. Si cela montre un côté
superficiel du héros, il souligne également l’ambition professionnelle de ce
dernier qui cherche par des moyens bien peu nobles à s’attirer les faveurs de
sa hiérarchie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La jeune fille à la voiture décapotée, elle, a les faveurs du héros, qui cherche à
lui adresser une parade amoureuse. Ne pouvant jouer de son éloquence, il finira
par faire montre d’audace et de courage face aux éléments, d’aisance, d’agilité
et de force physique dans la manipulation des accessoires automobiles et
parviendra à attirer l’attention de la jeune fille. Le protagoniste développe
ainsi les traits du héros romantique cher à la tradition littéraire française.
Clairement, Dassin rend ici hommage à Hugo et Chateaubriand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, une figure maternelle est évoquée de façon très ambiguë. “La” mère
exaspérée ou “sa” mère exaspérée ? On n’est pas bien sûr et &lt;a href=&quot;https://genius.com/Joe-dassin-bip-bip-lyrics&quot;&gt;les versions&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://www.paroles.net/joe-dassin/paroles-bip-bip&quot;&gt;divergent&lt;/a&gt;. Se rend-il à son
rendez-vous arrangé accompagné de sa mère ? Évoque-t-il la mère de la jeune fille ? Une
autre femme qui serait, à ses yeux, évidemment, une maman ? Dans tous les cas,
on a ici une figure castratrice, dévorante et envahissante auquel le héros a
réussi à s’arracher pour aller aider la jeune fille. Le truculent s’invite ici
lorsque le héros parvient à “remettre sa capote”, clin d’œil de Dassin à
l’affirmation de sa post-puberté.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;conclusion&quot;&gt;Conclusion&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Notre héros, d’abord passif face aux obstacles de ses vies personnelle et
professionnelle, va se révéler à lui-même et devenir maître de son destin et de
son désir. Dassin rend ici hommage à plusieurs courants de la littérature et
signe un chef d’œuvre en à peine deux minutes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prends ça dans ta gueule Marcel Proust !&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;printemps-2017-playlist&quot; class=&quot;dr-playlist&quot; dr-spotify-id=&quot;2DhVzuXuNBehDVdfdeTtO5&quot; dr-spotify-user=&quot;guiguilele&quot;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;K’s Choice - &lt;em&gt;We Are Glaciers&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Chuck Berry - &lt;em&gt;Johnny B. Goode&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Canned Heat - &lt;em&gt;Poor Moon&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nobunny - &lt;em&gt;Blow Dumb&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Eux Autres - &lt;em&gt;Other Girls&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dan Auerbach - &lt;em&gt;Waiting on a Song&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Wendy Rene - &lt;em&gt;After Laughter (Comes Tears)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Conspiracy Of Owls - &lt;em&gt;A Silver Song&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Emitt Rhodes - &lt;em&gt;Somebody Made For Me&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Brendan Benson - &lt;em&gt;Metarie&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mekons - &lt;em&gt;Where Were You&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Glands - &lt;em&gt;Swim&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sonny &amp;amp; The Sunsets - &lt;em&gt;green blood&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Young Marble Giants - &lt;em&gt;Brand - New - Life&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Master’s Apprentices - &lt;em&gt;War Or Hands Of Time&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The War On Drugs - &lt;em&gt;Thinking Of A Place&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vashti Bunyan - &lt;em&gt;Some Things Just Stick in Your Mind&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Kinks - &lt;em&gt;I Go to Sleep&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fugazi - &lt;em&gt;I’m So Tired&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;William Tyler - &lt;em&gt;I’m Gonna Live Forever (If It Kills Me)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://blog.deadrooster.org/compile-printemps-2017.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.deadrooster.org/compile-printemps-2017.html</guid>
        
        <category>compile</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Un Hiver 2017, face B</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/org.deadrooster.blog/Un-Hiver-2017-face-B.png&quot; alt=&quot;Un Hiver 2017, face B&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;1987-dans-le-rétro&quot;&gt;1987 dans le rétro&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Y’a 30 ans, c’était 1987.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1987, des fois, je regardais &lt;a href=&quot;http://www.dailymotion.com/video/x11ek96_jem-et-les-hologrammes-saison-1-episode-02_webcam&quot;&gt;&lt;em&gt;Jem et les Hologrammes&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. J’aimais bien la guitariste aux cheveux bleus. J’étais un peu amoureux d’elle, même si je préférais &lt;a href=&quot;http://img05.deviantart.net/984c/i/2013/196/3/8/hitomi_cat_s_eye_card_by_k_nasteam-d6dng7i.png&quot;&gt;Tam, de &lt;em&gt;Cat’s Eyes&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Un hologramme, c’était cool, c’était le futur. Je ne m’en souvenais pas mais l’intrigue parlait pognon, parts de boîtes et lutte à mort pour arriver au sommet. Merci le Club Dorothée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’était les années Tapie. Petites pépés et bolides de luxe, et inversement. Cette même année, Chuck Berry, &lt;a href=&quot;http://www.nytimes.com/2003/02/23/us/sweet-tunes-fast-beats-and-a-hard-edge.html?pagewanted=5&quot;&gt;il avait collé des mandales dans la gueule d’une nana&lt;/a&gt;. 250 $ d’amende. Je dis ça mais les années qui suivirent, ça n’allait pas m’empêcher d’aduler JPP et d’écouter &lt;em&gt;Johnny B. Goode&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;Roll Over Beethoven&lt;/em&gt; en boucle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1987, y’avait des guerres et des dictatures un peu partout. Y’avait de la corruption dans tous les sens. Des histoires de trafic d’armes. Des attentats au camion piégé. Y’avait Thatcher, l’URSS, Pinochet, l’IRA et la mort de Dalida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, quand tu regardes, 1987, ça puait du cul grave.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pourtant, de mon côté, ça allait. Astérix, Gaston et ses bons vieux Boule et Bill me faisaient trop marrer. &lt;a href=&quot;https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Petit_Nicolas&quot;&gt;Eudes mettait des coups de poing sur le nez d’Agnan et Clotaire allait devenir premier de la classe grâce à sa nouvelle paire de lunettes&lt;/a&gt;. Je commençais déjà à développer un mépris profond à l’égard de Michael Jackson et Madonna. Je leur préférais Jean-Jacques Goldman, U2 et Sabrina, dont je ne pouvais me lasser du &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=e2whTQgYHOs&quot;&gt;clip de &lt;em&gt;Boys Boys Boys&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Le &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=mPAzwUhXnzs&quot;&gt;clip de &lt;em&gt;Hunting High &amp;amp; Low&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; me donnait des cauchemars, &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=GM9VL4Bc_Ds&quot;&gt;le générique de &lt;em&gt;Manimal&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; aussi, mais je les aimais bien quand même. Les Rita Mitsouko et Serge Gainsbourg aussi me faisaient très peur. Peut-être pas autant que &lt;a href=&quot;http://www.ina.fr/video/PUB3784059111&quot;&gt;les pubs pour Spontex&lt;/a&gt;. Mais si fallait passer par ça pour tomber sur &lt;a href=&quot;http://www.dailymotion.com/video/x9tm8y&quot;&gt;la pub Banga&lt;/a&gt;, alors ça valait le coup.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1987, ça puait du cul mais je trouvais ça kiffant.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;1987-2017--le-duel&quot;&gt;1987-2017 : le duel&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Aujourd’hui, on est en 2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les hologrammes, je trouve ça un peu ringard. Gulli a remplacé Dorothée. Enfin je crois, je ne regarde plus la télé, je regarde Internet. Chuck Berry est mort, Tapie est sûrement au tribunal. Y’a des guerres, des dictatures et des attentats au camion piégé. 2017, ça pue encore pas mal du cul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais aussi, y’a &lt;a href=&quot;http://www.rtl.fr/culture/arts-spectacles/vip-de-laurent-chalumeau-l-un-des-meilleurs-polars-du-moment-7788124645&quot;&gt;Chalumeau qui aligne les chefs d’œuvre&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://next.liberation.fr/livres/2016/02/19/zai-zai-zai-zai-voila-les-poulets_1434588&quot;&gt;&lt;em&gt;Zaï Zaï Zaï Zaï&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; qui est le truc le plus drôle depuis piouf, des mecs qui arrivent à se montrer brillant &lt;a href=&quot;https://theringer.com/air-bud-movies-20th-anniversary-d22b34c82326&quot;&gt;en parlant d’un chien qui fait du sport&lt;/a&gt;, y’a un nouvel album d’Arcade Fire, y’a &lt;a href=&quot;https://fr.wikipedia.org/wiki/Master_of_None&quot;&gt;&lt;em&gt;Master of None&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, y’a &lt;a href=&quot;http://next.liberation.fr/vous/2015/04/14/mona-chollet-pour-une-revolution-domestique_1233018&quot;&gt;un bouquin sur le chez soi&lt;/a&gt; à lire d’urgence, y’a &lt;a href=&quot;http://www.allocine.fr/film/fichefilm_gen_cfilm=223754.html&quot;&gt;&lt;em&gt;The Lost City of Z&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, y’a Griezmann, M’Bappé et Matuidi. Y’a la famille, les potes et les enfants.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y’a la face B de notre compile Hiver 2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ça se trouve, 2017, p’têt bien que ça pue du cul mais que c’est kiffant en même temps.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;hiver-2017-playlist&quot; class=&quot;dr-playlist&quot; dr-spotify-id=&quot;5LS3I2HtqhYjSGEDTv94EZ&quot; dr-spotify-user=&quot;guiguilele&quot;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;face-dirty&quot;&gt;Face Dirty&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;The Lemon Twigs - &lt;em&gt;These Words&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Talking Heads - &lt;em&gt;This Must Be The Place (Naive Melody)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Felt - &lt;em&gt;Primitive Painters&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;King Creosote - &lt;em&gt;You Just Want&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Whitney - &lt;em&gt;No Woman&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Priests - &lt;em&gt;Jj&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Weaves - &lt;em&gt;One More&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Slowcoaches - &lt;em&gt;We’re so Heavy&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Chris Forsyth, The Solar Motel Band - &lt;em&gt;High Castle Rock&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vincent Delerm - &lt;em&gt;Êtes-vous heureux&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;face-joe&quot;&gt;Face Joe&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;The Nerves - &lt;em&gt;Hanging On The Telephone&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ghetto Brothers - &lt;em&gt;There Is Something In My Heart&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Black Peaches - &lt;em&gt;Hanging Moon&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Woods - &lt;em&gt;Wouldn’t Waste&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Gories - &lt;em&gt;There But for the Grace of God Go I&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dead Moon - &lt;em&gt;Dead Moon Night&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Black Lips - &lt;em&gt;Family Tree&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Haley Bonar - &lt;em&gt;Kismet Kill&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nick Garrie - &lt;em&gt;Can I Stay With You&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Irma Thomas - &lt;em&gt;Two Winters Long&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://unsplash.com/photos/R5SrmZPoO40&quot;&gt;Photo par Filip Bunkens&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://blog.deadrooster.org/compile-hiver-2017-face-b.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.deadrooster.org/compile-hiver-2017-face-b.html</guid>
        
        <category>compile</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Un Hiver 2017</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/org.deadrooster.blog/Un-Hiver-2017.png&quot; alt=&quot;Un Hiver 2017&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour clore l’hiver 2017 et commémorer toutes les joyeusetés dont il fut parsemé,
voilà que Dead Rooster vous propose une compile pour passer de bonnes fêtes de
famille et plus globalement pour accompagner tous les moments sweet de votre vie.
N’hésitez pas à vous en servir dès que possible, dans les jours, les mois, les
années à venir !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;réveillonnons-&quot;&gt;Réveillonnons !&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La soirée commence avec un beau bouquet, estampillé “joie d’offrir une droite,
plaisir de recevoir une mandale”. Tout le petit monde calmé, l’esprit de noël
s’empare de nous et on ressort sa vieille NES et Super Mario Bros 2. La dinde
est dans le four, tout le monde s’affaire en cuisine. Juste le temps de faire
tinter les clochettes et d’entonner quelques chœurs angéliques, pour diffuser
de &lt;em&gt;bonnes vibrations&lt;/em&gt;. À table !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les enfants sages, &lt;em&gt;jamais tristes&lt;/em&gt;, ont hâte de célébrer le petit
&lt;strong&gt;Jesus &amp;amp; Mary Chain&lt;/strong&gt;. Ils relisent leur liste au père et/ou à la mère noël, on
ne sait plus trop, et proposent un petit jeu en famille : &lt;em&gt;relier les points&lt;/em&gt;
pour faire apparaître un beau dessin : serait-ce un &lt;strong&gt;appuie-tête&lt;/strong&gt; ?!?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puis vient la messe de minuit. On fête la famille, &lt;em&gt;l’amour&lt;/em&gt; et la joie. Et on
se met tous autour du piano pour quelques chants de noël.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;réveillons-nous-&quot;&gt;Réveillons-nous !&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le temps file, déjà la fin de soirée ou le début de la journée suivante. On
jette ses dernières forces dans un dernier chant trop trop mignon. Ah non,
pardon, l’avant-dernier en fait, on n’avait pas tenu compte du décalage horaire
avec l’Asie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après une bonne nuit de sommeil, c’est l’heure d’ouvrir ses cadeaux : pour
cette année, des trucs trop cool et un voyage à &lt;em&gt;Rio&lt;/em&gt;. Pas mal du tout ! On a
vraiment envie de &lt;em&gt;croire&lt;/em&gt; au père noël.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, petit à petit, on reprend le &lt;strong&gt;contrôle&lt;/strong&gt;, la vie &lt;em&gt;s’écoule
tranquillement&lt;/em&gt;. Janvier… Février… Parfois, quelques &lt;strong&gt;flocons&lt;/strong&gt; tombent et
la magie revient.
Alors assis dans sa &lt;em&gt;chambre d’hôtel&lt;/em&gt;, on est content de réécouter la compile
Hiver 2017.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;hiver-2017-playlist&quot; class=&quot;dr-playlist&quot; dr-spotify-id=&quot;5MNEEW7TzemntbvC1mOTtZ&quot; dr-spotify-user=&quot;guiguilele&quot;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Tall Juan - &lt;em&gt;Falling Down&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Foxygen - &lt;em&gt;Avalon&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Flo &amp;amp; Eddie - &lt;em&gt;Keep It Warm&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Jesus &amp;amp; Mary Chain - &lt;em&gt;Always Sad&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;King Khan and the Shrines - &lt;em&gt;I Wanna Be A Girl&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Car Seat Headrest - &lt;em&gt;Connect The Dots (The Saga of Frank Sinatra)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Talking Heads - &lt;em&gt;Heaven&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jimmy Carter and Dallas County Green - &lt;em&gt;A Night of Love&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Yardbirds - &lt;em&gt;For Your Love&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Yann Tiersen - &lt;em&gt;Porz Goret&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ryan Gosling &amp;amp; Emma Stone - &lt;em&gt;City of Stars&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tenniscoats - &lt;em&gt;Papaya&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Anderson .Paak - &lt;em&gt;Put Me Thru&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Low Cut Connie - &lt;em&gt;Rio&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Monkees - &lt;em&gt;I’m a Believer&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Total Control - &lt;em&gt;Carpet Rash&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Entrance Band - &lt;em&gt;Fine Flow&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Chook Race - &lt;em&gt;Sometimes&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Flake Music - &lt;em&gt;Spanway Hits&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Kinks - &lt;em&gt;Sitting In My Hotel&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://unsplash.com/photos/R5SrmZPoO40&quot;&gt;Photo par Filip Bunkens&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://blog.deadrooster.org/compile-hiver-2017.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.deadrooster.org/compile-hiver-2017.html</guid>
        
        <category>compile</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Deep Purple</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/org.deadrooster.blog/deep-purple-smoke-water.jpg&quot; alt=&quot;Deep Purple&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Groupe fondateur pour certains, groupe d’un seul titre pour les autres, peu
importe. Deep Purple peut s’enorgueillir d’être considéré, au même
titre que Metallica, comme des précurseurs du hard rock. Et, en tout
cas, Deep Purple est une source d’inspiration pour bon nombre
d’artistes. Ainsi de Motörhead dont le nom fait directement référence au
titre d’un album de 1972. Ainsi de &lt;a href=&quot;http://www.deadrooster.org/Prince&quot;&gt;Prince&lt;/a&gt; qui décida de refaire toute sa garde
robe après un concert du groupe à Minneapolis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parmi ses membres marquants, Dany Glover, Joe Satriani et Ritchie
Blackmore se détachent aisément du lot. Le premier, toujours actif dans
le groupe, est surtout connu pour avoir composé la musique de la pub
&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=hYWrobj7Rws&quot;&gt;Sironimo&lt;/a&gt;.
Quant à Blackmore, c’est le compositeur de &lt;em&gt;High Starway To Hell&lt;/em&gt; et de
&lt;em&gt;Smoke On The Water&lt;/em&gt;. Les historiens du rock racontent que cette dernière
serait née après que Ritchie eut fait une visite à l’aquarium de
Monterey, en Californie et qu’il fut ébloui par le jet brumeux produit
par les baleines à bosses montrées au public. Quant aux vendeurs de
guitares, ils la détestent !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dernier fait marquant : malgré l’échec de 1996, Deep Purple a finalement
battu Garry Kasparov l’année suivante, alors champion du monde.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://blog.deadrooster.org/deep-purple.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.deadrooster.org/deep-purple.html</guid>
        
        <category>encyclopédie approximative</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Un Automne 2016, face B</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/org.deadrooster.blog/un-automne-2016-B.jpg&quot; alt=&quot;Un Automne 2016, face B&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;soyons-précis-&quot;&gt;Soyons précis !&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Voyez, moi, j’ai toujours été très compile. Les compiles et moi, c’est une
vieille histoire, commencée tout gosse. Alors quand on parle de compile, faut
être précis : c’est une sélection de morceaux qu’on aime. Qu’on aime depuis
longtemps. Ou bien qu’on aime, là, maintenant, au moment où on la fait. Mais
attendez, &lt;a href=&quot;https://youtu.be/SbZL91_Kvi0&quot;&gt;ce paragraphe est chiant !&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, vous avez eu la chance de découvrir &lt;a href=&quot;/compile-automne-2016.html&quot;&gt;&lt;em&gt;Un Automne 2016&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, première compile
Dead Rooster depuis… pfiou, tout ça au moins. Ça nous rajeunit pas. Et donc,
pour fêter ce retour, on vous offre aujourd’hui 20 titres de plus, gratos,
cadeau, bonus !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mais-pourquoi-&quot;&gt;Mais, pourquoi ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Alors là, vous êtes bien indiscrets. Mais comme vous m’êtes sympathiques, je
m’en vais vous révéler quelques secrets de fabrication d’&lt;a href=&quot;/compile-automne-2016.html&quot;&gt;&lt;em&gt;Un Automne 2016&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Tout
commença avec la constatation que Spotify, par le biais de ses playlists
hebdomadaires, nous fait découvrir ou redécouvrir pas mal de p’tites pépites
qu’il est bien dommage de voir disparaître la semaine suivante sans avoir pu les
partager.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Or, un jour, Dirty dit à Joe : “et si chacun de nous sélectionnait pendant 3
mois ses morceaux favoris, entendus chaque semaine dans sa playlist, et les
faisait écouter à l’autre ?”. Et Joe de rétorquer : “t’es un génie Dirty !”&lt;sup id=&quot;fnref:1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#fn:1&quot; class=&quot;footnote&quot;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.
Et de coup de génie en coup de génie, l’idée vint aux deux larrons de piocher dans
les choix de l’autre pour en tirer la substantifique moelle et vous l’offrir sur
un plateau d’argent. &lt;a href=&quot;/compile-automne-2016.html&quot;&gt;&lt;em&gt;Un Automne 2016&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, c’est ça : 10 titres choisis par Dirty
dans les morceaux de Joe et vice-versa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;et-ça-se-dit-explorateur-des-temps-modernes-&quot;&gt;Et ça se dit explorateur des temps modernes ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;“Eh, les gars, 10 titres écoutés en 3 mois, vous tournez en rond hé ! Pis ce
morceau-là, c’est pas comme si je le connaissais depuis 15 ans !”. Bon, alors,
toi, tu te calmes direct ! Déjà, on a dit que les playlists, ça n’avait pas pour
objet de faire découvrir les choses brûlantes du moment. Pour ça, va sur
Pitchfork, Stereogum, que sais-je encore. D’autre part, chacun a choisi 10
titres dans la liste de l’autre, liste d’une quarantaine de titres pour chacun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autant te dire qu’&lt;a href=&quot;/compile-automne-2016.html&quot;&gt;&lt;em&gt;Un Automne 2016&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, c’est vraiment le top du sommet de la crème
écoutée au cours des 3 derniers mois. Et pour ta gouverne, sache donc que Dirty
et Joe ont été quand même un peu frustrés de voir que l’autre
&lt;del&gt;con&lt;/del&gt; compère n’avait pas choisi le morceau de pop folk trop bien
et hyper cool là ! Du coup, paf ! Face B !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mais-cest-moins-bien-que-la-face-a-non-&quot;&gt;Mais c’est moins bien que la face A, non ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mieux ou moins bien, on ne sait pas, et de toute façon, on n’est pas là pour
faire un Top des compiles. Pour concevoir la face B, Dirty et Joe ont dû
vaillamment sauver des eaux 10 titres de leur liste personnelle qui, sans eux,
seraient définitivement tombés dans les tréfonds du monde numérique. Ne les
remerciez pas, quand on peut aider, c’est tout naturel. Ces morceaux, ils les
aiment tout autant que ceux de la face A. Ce qui fait que vous voilà bien parés
pour une nouvelle grosse heure de musique estampillée Dead Rooster.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En revanche, inutile d’espérer une face C. Dirty et Joe ont déjà tourné leurs
oreilles vers &lt;a href=&quot;/compile-hiver-2017.html&quot;&gt;&lt;em&gt;Un Hiver 2017&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;

&lt;div id=&quot;automne-2016-playlist&quot; class=&quot;dr-playlist&quot; dr-spotify-id=&quot;7jfYizYX4G9qTR76PspPFh&quot; dr-spotify-user=&quot;guiguilele&quot;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;face-joe&quot;&gt;Face Joe&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;J Fernandez - &lt;em&gt;Read My Mind&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The Smoking Trees - &lt;em&gt;Home in the Morning&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Meatbodies - &lt;em&gt;Valley Girl&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Billy Bragg, Wilco - &lt;em&gt;Way Over Yonder In The Minor Key&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Emitt Rhodes - &lt;em&gt;With My Face On The Floor&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Atlas Sound - &lt;em&gt;Lightworks&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tracy Bryant - &lt;em&gt;Subterranean&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Angry Angles - &lt;em&gt;Things are moving (unreleased version)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cotton Jones Basket Ride - &lt;em&gt;The Spinning Wheel&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Froth - &lt;em&gt;Afternoon&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;face-dirty&quot;&gt;Face Dirty&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Nada Surf - &lt;em&gt;New Bird&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;James - &lt;em&gt;Sit Down&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Another Sunny Day - &lt;em&gt;You Should All Be Murdered&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Amber Arcades - &lt;em&gt;Come With Me&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Beat Happening - &lt;em&gt;Indian Summer&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Josefin Öhrn + The Liberation - &lt;em&gt;The State (I’m In)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Caribou - &lt;em&gt;Bees&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Death in Vegas - &lt;em&gt;Girls&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Black Grape - &lt;em&gt;Reverend Black Grape&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;The O’Jays - &lt;em&gt;Love Train&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;div class=&quot;footnotes&quot;&gt;
  &lt;ol&gt;
    &lt;li id=&quot;fn:1&quot;&gt;
      &lt;p&gt;et là, Dirty aurait répliqué : “En fait, on a qu’à dire qu’on peut aussi y mettre des chansons découvertes ou redécouvertes ailleurs. Spotify ne sera qu’un canal parmi d’autres”. Mais Joe n’a pas retenu ça, et lui, il n’a pris que des morceaux de la playlist hebdomadaire. 😀 &lt;a href=&quot;#fnref:1&quot; class=&quot;reversefootnote&quot;&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;/li&gt;
  &lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://blog.deadrooster.org/compile-automne-2016-face-b.html</link>
        <guid isPermaLink="true">https://blog.deadrooster.org/compile-automne-2016-face-b.html</guid>
        
        <category>compile</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
